

## callout语法

co-abstract=>> [!ABSTRACT] 摘要\n> $END$ | 📔摘要提示区块 |coa|co-summary|co-tldr

co-bug=>> [!ERROR] 异常\n> $END$ | 🐞异常提示区块 |cob|ad-bug

co-error=>> [!ERROR] 错误\n> $END$ | ⚡错误提示区块 |coe|co-error|co-danger

co-example=>> [!EXAMPLE] 范例\n> $END$ | 📑范例提示区块 |coex

co-fail=>> [!FAIL] 失败\n> $END$ | ❌失败提示区块 |cof

co-info=>> [!INFO] 提示\n> $END$ | ℹ️资讯提示区块 |coi

co-note=>> [!NOTE] 笔记\n> $END$ | ✏️重点提示区块 |con

co-quote=>> [!QUOTE] 引用\n> $END$ | ✨引用提示区块 |coqo

co-question=>> [!QUESTION] 问题\n> $END$ | ❓问题提示区块 |coq

co-success=>> [!SUCCESS] 完成\n> $END$ | ✅完成提示区块 |cos|co-done

co-warning=>> [!WARNING] 注意❗\n> $END$ | ⚠️警告提示区块 |cow

co-tip=>> [!TIP] 技巧💡 \n> $END$ | 🔥技巧提示区块 |cot

co-lol=>>> [!lol] 有趣\n$END$ | 😁有趣提示区块 |col|co-LOL

co-comment=>> [!comment] 建议 \n> $END$ | 💡建议提示区块 |coc

co-reference=>> [!REFERENCE] 参考 \n> $END$ | 📖参考提示区块 |cor

- [q] 
- [ ] to-do
- [/] incomplete
- [x] done
- [-] canceled
- [>] forwarded
- [<] scheduling
- [?] question
- [!] important
- [*] star
- ["] quote
- [l] location
- [b] bookmark
- [i] information
- [S] savings
- [I] idea
- [p] pros
- [c] cons
- [f] fire
- [k] key
- [w] win
- [u] up
- [d] down



好故事=># 来源\n爽故事来源：知乎问题：\n历史故事来源：\n创意：	描述爽故事	爽故事
log-版本=># 版本\n主题沙雕：甩锅（主要动词）\n悬疑+目标：\n渴望+阻碍：\n反常+结局： （一句话，别人怎样，我反而）\n职业+性格：我 客家人 广府人 （高身份做低端职业反差）\n爽点+情绪+目标：被抓去当人质预防报警，卖米给他们发财\n动作+DIY：\n风物：反差应用 家具放在船上，纸用来做铠甲\n\n# 来源\n爽故事来源：知乎问题：\n历史故事来源：\n创意：		log-版本
log-质量=>目标：沙雕，新奇新鲜感 哥斯拉大战金刚\n过程：悬疑曲折，充满期待感 怪兽怎么来，有什么厉害地方\n结果：情绪爽，出乎意料 哥斯拉决斗竟然有第三方加入		log-质量
log-极简=>范围：财 食 色 权 糗 名 武 罪犯 \n期待感和悬疑\n\n三翻四震：超预期收获\n核心风物：diy成金手指试刀\n矛盾：奇场景奇事人：\n\n线程冲突：反差对比		log-极简

log-主角动机=>猪脚动机\n\n整理资料，形成干活\n设计角色职业和对立，猪脚动机悬念放出		log-主角动机
log-mix=>混合多个桥段，套路和创意\n\n# 版本\n主题沙雕：甩锅（主要动词）\n悬疑+目标：\n渴望+阻碍：\n反常+结局： （一句话，别人怎样，我反而）\n职业+性格：我 客家人 广府人 （高身份做低端职业反差）\n爽点+情绪+目标：被抓去当人质预防报警，卖米给他们发财\n动作+DIY：\n风物：反差应用 家具放在船上，纸用来做铠甲\n\n# 来源\n爽故事来源：知乎问题：\n历史故事来源：\n创意：\n\n目标：沙雕，新奇新鲜感 哥斯拉大战金刚\n过程：悬疑曲折，充满期待感 怪兽怎么来，有什么厉害地方\n结果：情绪爽，出乎意料 哥斯拉决斗竟然有第三方加入		log-mix
log-mod=>核心来自新闻热点，通过魔改创造，直接原文魔改\n\n> modline\n+ mod散文\n  孩子在家炫耀，摔烂瓷器，被母亲打\n\n+ mod视频\n  收集评论\n\n+ mod知乎\n\n# 兴奋点 兴趣点 信心点\n茅草的冷门发现和使用\n\n# 结局\n\n# 来源\n知乎：那些动物看起来萌却异常凶猛\n\n# 流程\n1-收集元素\n- 故事原型：现代招聘忽悠局 来源：知乎评论 新闻 故事会等\n- 风俗风物：银票\n- 历史事件：明末清初海盗\n\n2-创作融合\n- 任务目标：事件金钱 闹工资 场景：\n- 人物塑造：小渔民性格：憋屈 爱国贼：抠\n- 主题升华：假爱国真爱钱\n\n3-检查效果\n- 代入感真实感 身边类似的人\n- 沙雕娱乐 段子 笑话 脱口秀\n- 引发讨论\n\n# 版本\n\n- 收到银票无法兑换\n- 场景+事件 到票号附近绑人\n线程1-小偷想劫富济贫 大会商议时间紧急 武林神偷秘笈争夺 避免有关人士中计\n线程2-保管书的捕快大哥 不想受控制想洗白 反诈骗反黑想一举把小偷和诈骗干掉 干脆布局\n线程3-孩子父亲以前是小偷 为父亲报仇设局 书是反写\n线程4-结局：捕快出家到寺庙 遇到小孩子的谜烟		log-mod
log-all=># 一.故事原型\n\n悲剧就是喜剧：逆向翻转\n+ 悲：我打烂了杯子\n+ 喜：我打烂东西，还找了替罪羔羊  \n\n动词+人物塑造+高潮\n+ 1.动作关键词（入城）+创建人物（如老公主）+风物\n+ 2.三次转折+四次震惊 大老鼠（困难）故事\n+ 3.高潮名场面\n\n> 1.开篇期待感：读者充满想象可能\n+ 充满期待风物\n  老父亲还会被打多少次？\n\n> 2.角色线程冲突\n+ 职业+性格： 人物标签 高身份做低端职业反差\n  老父亲降级成小孩\n\n> 3.结尾悬疑感：吸引作者看下一个\n\n# 二.内核迭代\n\n+ 普通动词\n  熊孩子被打\n+ 反差场景+目标任务\n  孩子在家炫耀，摔烂瓷器，被母亲打\n+ 转换角色/角色错位/反常(最难) \n  父亲在家向我炫耀，摔烂瓷器，被奶奶花式吊打\n+ 反常+结局：一句话，别人怎样，我反而\n  父亲在家炫耀，摔烂盒子里瓷器，被奶奶花式吊打，修复好被我又摔烂，被爷爷误会吊打后，奶奶知道损坏更严重，加入双打\n+ 主要角色+主要矛盾\n  父亲在家炫耀，摔烂盒子里瓷器，被奶奶花式吊打，修复好被我又摔烂，被爷爷误会吊打后，奶奶知道损坏更严重，加入双打，我震惊拉仇恨，原来的碗早被我摔裂缝的（可以放置到开头，让老父亲一直吃死猫）。\n+ 三次转折+四次震惊 大老鼠（困难）\n  1.我被父亲打\n  2.父亲被奶奶打\n  3.父亲被爷爷打\n\n# 三.爽点升级\n\n> 1.金手指试刀快照 名场面\n+ 试刀快照\n  - 扫把\n  - 烂碗\n+ 金手指 风物+DIY：\n  - 反差应用 家具放在船上，纸用来做铠甲\n\n> 2.角色强化：超越读者想象\n\n> 3.爽点\n+ 爽点+情绪\n  - 平时作威作福被收拾\n  - 幸灾乐祸\n\n+ 高潮超待感：超越读者想象\n  - 若干年送碗，父亲解释，老父亲一直知道是我打烂的....\n\n# 四.热点关联\n\n题材一定新鲜感，古惑仔泊车写烂了，泊船才有点新鲜感\n\n> 1.新闻热点\n> 2.思想升华\n> 3.人物标签加强\n\n# 五.验收总结\n\n> 1.情绪验收\n+logline 质量保证：\n情节-反转离奇\n效果-情绪共鸣\n主题-热点新鲜\n知识-冷门知识\n\n> 2.创造总结\n\n> 3.来源\n+ 爽故事来源：知乎酷碗里的回答\n+ 历史故事来源：\n+ 创意：父亲被奶奶打		log-all
log-名场面=>范围：财 食 色 权 糗 名 武 罪犯 \n\n+ 1.动作关键词（入城）+创建人物（如老公主）+风物\n+ 2.三次转折+四次震惊 大老鼠（困难）故事\n+ 3.高潮名场面\n\n减肥，logline想不到出彩故事\n看到穷少爷，老公主，就醒悟了\n\n1.创建动作关键词\n2.创建人物，老公主\n3.创建场景和人物\n\n创建关键冲突\n1.身边发生大概率事件+反差小概率结局\n2.奇葩傻逼的人，对普通事情经过许多曲折。\n3.沙雕事件		log-名场面
log-大纲=># 兴奋点 兴趣点 信心点\n茅草的冷门发现和使用\n\n# 结局\n\n# 来源\n知乎：那些动物看起来萌却异常凶猛\n\n# 流程\n1-收集元素\n- 故事原型：现代招聘忽悠局 来源：知乎评论 新闻 故事会等\n- 风俗风物：银票\n- 历史事件：明末清初海盗\n\n2-创作融合\n- 任务目标：事件金钱 闹工资 场景：\n- 人物塑造：小渔民性格：憋屈 爱国贼：抠\n- 主题升华：假爱国真爱钱\n\n3-检查效果\n- 代入感真实感 身边类似的人\n- 沙雕娱乐 段子 笑话 脱口秀\n- 引发讨论\n\n# 版本\n\n- 收到银票无法兑换\n- 场景+事件 到票号附近绑人\n线程1-小偷想劫富济贫 大会商议时间紧急 武林神偷秘笈争夺 避免有关人士中计\n线程2-保管书的捕快大哥 不想受控制想洗白 反诈骗反黑想一举把小偷和诈骗干掉 干脆布局\n线程3-孩子父亲以前是小偷 为父亲报仇设局 书是反写\n线程4-结局：捕快出家到寺庙 遇到小孩子的谜烟		log-大纲

